% EL RESUMEN
% ----------

\begin{resumen}{Fuente de tensión, Lazo de control, Control Digital, Control de Corriente, Control de Tensión.}

El proyecto se centra en la modernización de una fuente de alimentación preexistente, en su mayoría analógica, de una tensión variable desde 0V hasta 30V y una corriente ajustable desde 0A hasta 3A, mediante la implementación de un control digital para la regulación precisa de la tensión y corriente de salida, así como la implementación de lazos de control digital para garantizar la estabilidad de la salida en diversas condiciones de carga. \par

La esencia de este proyecto radica en la utilización de un controlador digital de señales para poder ajustar con precisión la tensión y la corriente deseadas en la salida de la fuente de alimentación. Esto es posible gracias a la estrategia de control digital implementada y a la capacidad incorporada de que el usuario pueda incorporar los valores deseados de tensión y corriente mediante un teclado alfanumérico y también, mediante codificadores potenciómetros rotativos. A su vez, un display integrado ofrece una retroalimentación visual en tiempo real, mostrando tanto los valores establecidos como los valores reales de salida.\par

Como núcleo del control, se emplea un dispositivo programable Arduino NANO, del cual se destaca su capacidad para gestionar eficientemente todas las operaciones requeridas por la fuente de alimentación. Una característica esencial de esta fuente de alimentación es que presenta aislación galvánica en la etapa de adquisición de las señales que ingresan al microcontrolador y entre el controlador digital y la etapa de potencia.\par

\section*{Objetivos}

\begin{itemize}
    \item Fuente de alimentación que proporcione una tensión de salida variable desde 0V hasta 30V y una corriente ajustable desde 0A hasta 3A.
    \item Implementar la funcionalidad de lazos de control digital para garantizar una regulación de la tensión y corriente de salida, asegurando estabilidad en diversas condiciones de carga.
    \item Permitir la configuración fácil y precisa de la tensión y corriente de salida mediante un sistema de entrada, como un encoder rotativo o un teclado.
    \item Integrar un display que presente tanto los valores establecidos por el usuario como los valores reales de salida, proporcionando retroalimentación visual en tiempo real.
    \item Garantizar un aislamiento galvánico completo entre la etapa de potencia y el control digital, asegurando la seguridad y fiabilidad del sistema.
    \item No es necesario disponer de conexión inalámbrica.
\end{itemize}

\end{resumen}
